如果比你做個20年既股資你會買咩股？

由於我老母細細個成日同我講會幫我存起利是錢
結果當然無比返我
咁我就打算真係幫個女存起佢既利是錢(希望唔會用左佢)
打算幫佢買美股 每年review
而家呢一刻你地會買咩？或者有咩想買但現價貴？

暫時我既計劃係見某d想買 但現價貴就等
等到佢差唔多跌到250天線就買

QQQ ,唔使諗

屋企人話幫我買8 號仔， 應該輸晒咁濟

VIG,VOO
指數被動式投資基金就ok

如果我97年用$10000 買蘋果，今日會有六百幾萬

20年呢講，買index fund應該都得啦

AMZN, GOOG

唔洗問一定係TSLA

ARKK,QQQ,QLD,TQQQ

say my name

呢個一定會買
但係會等有事件發生/回調平d先
反正都係做個20年既投資 唔洗急於一時

Tesla, 阿里

個人覺得港股只適合做短/中線投資
長線一定美股

一部分會穩定
一部分做高風險

Nio 未來

買平均線最好順勢買

如果你打算跌到250天平均線就接, 可能係countertrend
咁就唔適合長揸, 而係拎黎 scalp

SSYS 3D打印技術股

睇下咩股 好似tsla都幾難
咁巴打你建議點？不問價買？

Btw TSM NIO 點睇

要搵setup
setup 係拎黎收窄風險

超長線就passive fund喇
你買個股同炒股有咩分別
話哂啲錢都叫做係個女既
另外超長線投資洗咩理佢係咪跌穿250ma
到時候真係跌穿左個價都可能高過現價
加上穿左既時候你又未必敢入
做長線投資最好就分批入
有紀律唔好出出入入
特別係平時都已經跑輸大市果啲

入左就唔會出
除非個行業或者公司收皮

tsla, tsm, nio 3個都係升勢
不過如果你想收窄風險
應該係d 平均線 / 趨勢線附近買

唔撚好買美股，咁既時勢

nio 音樂椅就停

e.g.
NIO 買點可以 entry 27.36, stop loss 25.46, 收窄 risk 做 1.9; 如此類推

NIO 1: 2-leg pullback to MA(20)
TSLA 1: double bottom pullback to MA(20)
TSLA 2: trend line / wedge bottom overshot

3個都係順勢, 同埋 reversal bar

Baba, 700, JD, 屌米， Tiktok, NIO, 小鵬，981，3690

買Tesla 放5年

你20年既投資根本唔洗依家咩價添
月供搞掂啦

明白 多謝巴打
但係做20年既股資都要止蝕？
唔計行業/公司有問題

體驗吓 趨勢+移動平均測驗啦

有d止損方法係 invalidate 左你入場既原因
比如 swing high/low +-1 既止損

有d拎黎計部位 & 風險回報比多
比如某倍數既ATR / volatility measurement, 或者固定幾多點
呢d可能配合埋時間止損

如果你係選某個關鍵點入, 有止損較好

有信念 / 好強信心, strong hold 可以唔使掛, 唔清楚

你有決心係擺廿年 根本唔洗睇圖啦睇前景睇FA 20年既野都係估估下
我會揀6969囉

QQQ
VOO
ARKK

不過可能要加少少支那指數ETF
因為驚美國比民主黨賣咗比支共

建議玩Bitcoin，或者買派息基金，視乎你嗰本有幾多

20年黎計，wmt + google +tesla呢個組合應該夠晒，wmt係黎保住個屎忽，google落重本係發展緊ai技術同自動駕駛，再加上本身既影響力，未來20年都會lead住世界，tesla純粹為睇好未來20年電車取代油車

Spce

算係發生左了 (均值回歸, 然後測試 last swing low)
無接, 原因: 無test MA(20), 無overshot, 風險回報比差 (reversal bar break entry)

純粹想帶出,
如果你用短d既移動平均 + 順勢, 你既概念傾向係做緊趨勢回調

如果你係好長既移動平均度做 (當直接做), 你既概念傾向係做緊 趨勢反轉 or fading , 兩者都係 countertrend, 後者係 scalp, 前者通常會失敗

Setup的好處
比如 321.26 入, 320.92 止損, 風險 0.34
升到 321.94 時已經賺 2 倍風險

收窄左風險, 咁樣唔想升太多你都賺到想要的

無setup, 測試左 MA(20)
順勢突破再落, 呢個係順勢既好處, 可以 hold 耐d

唔考慮港股 but thanks

多謝你巴打 好詳盡

想知VIG同SCHD有乜唔同？

你有冇睇過呢間野係做咩 主要要做邊度生意
增長係點
你諗都唔諗就BAN因為佢係港股 咁你自便啦

Invest in yourself

Tesla

20年咪短線

IBM M$

買蔚來 有未來

HSBC

SPCE

俾我簡買d有息收既 雖然回報未必高 但息生息廿年都唔少野

持股唔同

Say my name

20年不如買 TQQQ，反正長遠都升

要俾手續費⋯⋯

AAPL

All In Apple

好撚簡單 你望吓你用緊咩電話就知

揀得中百倍股先講啦
97年炒緊地產股之後就科網股
果陣Apple仲係比微軟屌打緊
邊個諗到一部iphone救蘋果

Tesla, see you on Mars

佢諗住入S&P500喎
入左就唔會大上大落

我反而覺得電動車係過渡性產品

Yes 電子煙
無記錯中國同美國佔大部份再加其他國家嘛
呢一刻唔會買
因為打緊中美貿易戰
多謝你

Bitcoin

其實如果你到某個位個數好可觀，你就會想用左佢

我只係用佢利是錢 相信頭幾年會多 之後每年小
非必要都唔會用

買apple, 台積電
覺得中國贏就事但買幾中資覺得美帝未來廿年都係大佬就fb, aal, mgm依d美國野

港股只適合牛熊

慢慢上囉

望返轉頭就易
到你落左場升左2-3倍又點會唔走